# TCP/IP

####HTTP协议发展
* HTTP 2.0将只用于https://网址,而 http://网址将继续使用HTTP/1
* HTTP1.1新加很多header头，如Expire;支持长连接:keep-alive;支持块编码传输

####TCP/IP协议
![](TCP-IP model1.png)
传输

![](TCP-IP model2.jpg)

####IP(Internet protocol)
IP地址指明了节点被分配到的地址，MAC地址指网卡所属的固定地址。IP间的通信依赖MAC地址。

####TCP
TCP协议为了更容易传达大数据会把数据分割，确保数据能够准确可靠的送达到对方。

![](tcp_handshaking.jpg)

TCP断开时**四次挥手**

![](/assets/tcp disconnection.png)

* 第一次挥手：主动关闭方发送一个FIN，用来关闭主动方到被动关闭方的数据传送，也就是主动关闭方告诉被动关闭方：我已经不 会再给你发数据了(当然，在fin包之前发送出去的数据，如果没有收到对应的ack确认报文，主动关闭方依然会重发这些数据)，但是，此时主动关闭方还可 以接受数据。

* 第二次挥手：被动关闭方收到FIN包后，发送一个ACK给对方，确认序号为收到序号+1（与SYN相同，一个FIN占用一个序号）。

* 第三次挥手：被动关闭方发送一个FIN，用来关闭被动关闭方到主动关闭方的数据传送，也就是告诉主动关闭方，我的数据也发送完了，不会再给你发数据了。

* 第四次挥手：主动关闭方收到FIN后，发送一个ACK给被动关闭方，确认序号为收到序号+1，至此，完成四次挥手。

####DNS服务
根据域名查找IP地址